成報撐薯片踩林鄭

林鄭月娥難真誠效忠 根在英國 心在權力
【評論文章/文：漢江泄】
中央對下屆特首人選列出四大標準：愛國愛港、中央信任、有管治能力、港人擁護。怎判斷一個人是「愛國愛港」呢？須聽其言，觀其行。中共中央港澳協調小組組長張德江野心勃勃地「造王」，「欽點」林鄭月娥成為梁振英接班人，於是指派中聯辦等港澳系統及喉舌媒體傾盡心力，辦好這場關係利益團夥的生死之戰。林鄭月娥說是因熱愛這個城市，所以參選。筆者對此話深感懷疑，只須翻閱她為官逾三十載的經歷，就會發現英國才是她的「根」，在這裏可安居樂業，培育兒子成才；香港僅是她的「寄居地」，僅是用來攀附權力，仕途低落時就跑去老遠的英國避開。這些舉措，似不符合中央核心常言道的「絕對忠誠」吧。

本周一（1月16日），中央人民政府已經批准林鄭月娥辭去政務司司長的職務，苦候了一個月左右，曾俊華也獲准辭去財政司司長一職，兩位司長站在特首選舉的同一條起跑線上。兩位參選人實力相當，背景相若，本來可以展開一場具競爭的君子較量選舉，然而，野心家藉着國際社會注視特首選舉的機遇，不停攪局以抗衡中央核心，企圖延續團團夥夥的政治陰謀及經濟利益。以張德江為首的中聯辦利益團夥，不斷採取下三流手法攻擊對林鄭月娥有潛在威脅的參選人，包括曾俊華及新民黨主席葉劉淑儀。
西環流言:曾俊華不被中央信任
曾俊華14歲跟父母移民到美國紐約，過着60年代「大蘋果」的生活，這段經歷，成為他給中聯辦團夥猛烈攻擊。香港的建制選委或多或少會在近期聽過如下相似的對白：曾俊華曾移民美國，不會被中央信任。相反，林鄭則生於斯，長於斯，對香港有承擔、有抱負，她才是值得中央信任的人。這些假傳聖旨的伎倆，有不少選委信以為真，有些則不以為然。
雖然林鄭月娥生於斯，長於斯，但翻看她的人生軌迹及公開發言，英國才是令她戀棧之地。
林鄭在80年代初，被政府保送到英國劍橋大學深造一年。當年到達英國後，她心情興奮，購入單車代步，不過抵步後兩星期便遇上交通意外，導致腳骨折斷，住院四星期。由於意外被登上報紙，當時正在劍橋攻讀博士後的林兆波看到報道，便與幾名香港留學生前往探望，結果兩人一見鍾情。兩人婚後，育有兩名兒子林節思及林約希，三父子則留在英國生活，而林鄭則長年留在香港工作，與家人聚少離多。
林鄭90年代取居英權
林鄭月娥在2003年署任房屋及規劃地政局常任秘書長後半年，曾主動申請調任，到香港駐倫敦經濟貿易辦事處出任處長，目的是為了管教在英國留學的兒子。其後她於2012年初在英國置業，原本打算離任發展局局長後與家人到英國居住，但後來受丈夫鼓勵而出任政務司司長，而其丈夫則留在英國照顧兒子。林鄭月娥於2013年申報利益時，顯示她在英國劍橋有三個物業。
1990年英國政府推出居英權計劃，林鄭與家人其後透過此計劃獲得英國國籍。林鄭於2007年出任發展局長時已放棄英籍，而其丈夫林兆波、兩名兒子林節思及林約希至今仍擁有英籍。居英權計劃是英國政府根據《1990年英國國籍法令（香港）》推行的計劃，又名英國國籍甄選計劃（British Nationality Selection Scheme），計劃容許五萬個香港家庭申請成為英國公民並擁居英權，當中又以曾經從事敏感職位的政府公務員，以及對殖民地有貢獻或對香港前途具重要性人士獲優先考慮。持有居英權又擁有另一個地方居留權或國籍的18歲以上人士，可申請放棄居英權。
林鄭一家重心近年忽然轉至內地
近年，林鄭月娥一家的重心，才突然由英國轉至內地，未知是否精心部署參選特首有關？丈夫林兆波跑到北京首都師範大學，教授短期數學課程。25歲長子林節思於2010年劍橋大學數學學系畢業後，在2013年回流香港後，先後在周大福及有內地背景的投資公司擔任見習生。後來，他加入內地手機旗艦小米公司任營運經理，負責軟件開發，長駐北京工作。林鄭一家曾在中山及蘇州置業，但現已賣掉蘇州的物業。
至於林鄭月娥追隨的特首梁振英，梁振英太太梁唐青儀就被媒體揭發年輕時曾跟隨英籍親戚改姓「Higgins」，並成功入籍英國。梁振英的三名子女都在英國升學，也令人相信三人其實擁有英國護照，並屬英國籍。梁振英在2014年申報物業時，也報稱與妻子在倫敦及劍橋個持有一個物業。
林鄭和梁振英也有在英國安享晚年的計劃，但為了選舉，林鄭可以「忽然」熱愛香港這個城市。她參選時表示：「我今日參加行政長官選舉，是因為我熱愛這個城市、我關心700多萬人的福祉、我願意繼續帶領17萬公務員服務市民，我懇請大家支持我參選。」筆者聽見這番話，不禁狐疑，也思考她除了工作以外，過去究竟為香港這個城市付出了多少？

「美國仔」在香港動盪時舉家回流
相反，被批評是「美國仔」的曾俊華，卻是在香港社會最不安之時，全家回流，這決心，是不容易下的。曾俊華說：「1982年，即是34年前，國家和英方正就香港的前途問題展開談判，我相信在座一些朋友，都會記得當時的情況：社會上人心惶惶，很多人都看不懂香港的未來，大家感到疑惑、擔憂，有人甚至考慮移民。當年香港社會的情況，我記得十分清楚，因為我就是在1982年的11月，和太太帶着兩個小朋友，回到這個我出生的地方。30多年後的今天，移民又成為了香港的話題。不只是一些年輕朋友，甚至有些中年人都話考慮要遠走他方。聽到這些故事，我非常難過，亦令我不斷問，到底是甚麼原因，令他們這樣想？我又可以做些甚麼？」
有北京高人跟筆者分享一種看法。縱使人在海外，只要有尋根及認祖歸宗之心，不用過於計量是否曾經移民。國家主席習近平於2010年一個有關「中國尋根之旅」的夏令營活動上說，中華民族歷來有着濃厚的故鄉故土觀念，認祖歸宗是中華兒女重要的文化品格。同世界其他國家的尋根熱相比，生活在全球各地的中華兒女的尋根熱情更高、尋根歷史更早。海外中華兒女到中國尋根，說明大家對祖籍國有強烈的親近感，都認識到自己血管中湧動的是中華血脈，都願意傳承和發揚歷經數千年形成的中華文化。實現中華民族偉大復興是海內外中華兒女共同的「夢」。
在今次特首選舉，林鄭月娥或有其自己的計算。張德江及張曉明等人的陰謀已被看穿，在中央核心眼中，絕對的真誠，絕對的效忠，不是靠寫些虛假的報告就能瞞騙，一旦特首人選是根在英國，心在權力，對國家的危害更大。
你可能感興趣

睇錯成龍

有d似劉細良太平紳士手筆

林奠番英國

等睇成報又中

屌淋病真係屌得好中

淋病同香港班藍屍老屎忽離地撚一樣，香港有事就先安排自己家屬走人，自己就係香港繼續搵著數。